@prefix : <http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#> .
@prefix ns1: <http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training> a owl:Ontology .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#№1> a ns1:Result,
        owl:NamedIndividual ;
    ns1:age 22 ;
    ns1:body_type "middle" ;
    ns1:diseases "no" ;
    ns1:gender "Male" ;
    ns1:goal "muscle gain" ;
    ns1:height 190 ;
    ns1:quantity_per_week 3 ;
    ns1:sports_equipment "horizontal bar, jump rope" ;
    ns1:sportsmanship "used to play sports" ;
    ns1:weight 80 ;
    rdfs:comment "Первая тренировка: Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Подъём ног в висе: 3-4x12-18, Сведение рук с резиной стоя: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Жим перед собой с резиной: 3-4x12-18, Наклоны с резиной: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Становая тяга с резиной: 3-4x12-18, Тяга горизонтальная с резиной: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Тяга в наклоне с резиной: 3-4x12-18, Заминка: 2-5 мин   Вторая тренировка Разминка: 5-10 мин, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Скручивания в висе вниз головой: 3-4x12-18, Приседания с резиной: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Выпады с резиной: 3-4x12-18, Сгибание ног лёжа с резиной: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Жим резины с груди стоя: 3-4x12-18, Протяжка с резиной: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Махи перед собой с резиной: 3-4x12-18, Заминка: 2-5 мин   Третья тренировка Разминка: 5-10 мин, Прыжки на скакалке или бег, 5-7 мин: Скручивания лёжа на полу с резиной: 3-4x12-18, Отжимания от лавки сзади с резиной: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Сгибания рук с резиной стоя: 3-4x12-18, Французский жим с резиной стоя: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Сгибание рук с резиной «молот»: 3-4x12-18, Разгибание рук с резиной сверху: 3-4x12-18, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Сгибание запястий сидя с резиной: 3-4x12-18, Заминка: 2-5 мин" .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#№2> a ns1:Result,
        owl:NamedIndividual ;
    ns1:age 40 ;
    ns1:body_type "middle" ;
    ns1:diseases "Varicose veins" ;
    ns1:gender "Female" ;
    ns1:goal "losing weight" ;
    ns1:height 170 ;
    ns1:quantity_per_week 2 ;
    ns1:sports_equipment "Dumbbells" ;
    ns1:sportsmanship "never sports before" ;
    ns1:weight 65 ;
    rdfs:comment """Первая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Скручивания лёжа на полу
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Приседания с гантелями
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Приседания с весом между ног
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Становая тяга с гантелями
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Отжимания широким хватом от лавки
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Подъём на носки стоя
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Жим гантелей сидя
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Вторая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Подъём ног сидя на лавке
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Зашагивания на подставку с гантелями
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Выпады с гантелями
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Тяга гантелей в наклоне
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Разводы с гантелями лёжа
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Прыжки на скакалке или бег
5-7 мин
Отжимания от лавки сзади
2-3x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин""" .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#№3> a ns1:Result,
        owl:NamedIndividual ;
    ns1:age 26 ;
    ns1:body_type "fat" ;
    ns1:diseases "Scoliosis" ;
    ns1:gender "Male" ;
    ns1:goal "losing weight" ;
    ns1:height 180 ;
    ns1:quantity_per_week 4 ;
    ns1:sports_equipment "Cardiovascular equipment" ;
    ns1:sportsmanship "never sports before" ;
    ns1:weight 100 ;
    rdfs:comment """
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Скручивания лёжа на полу
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Подъём на носки сидя со штангой
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Отжимания от лавки сзади
3-4x12-15	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Вторая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Подъём ног лёжа
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Третья тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Подъём ног сидя на лавке
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Четвёртая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Упражнение «велосипед»
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Отжимания широким хватом от лавки
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Заминка
2-5 мин""" .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#№4> a ns1:Result,
        owl:NamedIndividual ;
    ns1:age 30 ;
    ns1:body_type "middle" ;
    ns1:diseases "Osteochondrosis" ;
    ns1:gender "female" ;
    ns1:goal "losing weight" ;
    ns1:height 175 ;
    ns1:quantity_per_week 4 ;
    ns1:sports_equipment "Cardiovascular equipment, Dumbbells, Bench" ;
    ns1:sportsmanship "played sports before" ;
    ns1:weight 65 ;
    rdfs:comment "Первая тренировка: Разминка: 5-10 мин, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Скручивания на наклонной лавке: 3-4x12-18, Приседания с гантелями: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Приседания с весом между ног: 3-4x12-18, Тяга одной гантели в наклоне: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Подъём на носки стоя: 3-4x12-18, Жим гантелей лёжа: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Отжимания от лавки сзади: 3-4x12-18, Заминка: 2-5 мин  Вторая тренировка  Разминка: 5-10 мин, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Подъём ног на наклонной скамье: 3-4x12-18, Зашагивания на подставку с гантелями: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Выпады с гантелями: 3-4x12-18, Жим гантелей сидя: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Разводы с гантелями под углом вверх: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Скручивания лёжа на полу: 3-4x12-18, Заминка: 2-5 мин.  Третья тренировка  Разминка: 5-10 мин, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Подъём ног лёжа: 3-4x12-18, Подъём таза лёжа: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Пуловер с гантелей лёжа: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Махи гантелями вперёд: 3-4x12-18, Сгибания рук с гантелями сидя/стоя: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Подъём на носки сидя со штангой:3-4x12-18, Заминка: 2-5 мин. Четвёртая тренировка  Разминка:5-10 мин, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Подъём ног сидя на лавке: 3-4x12-18, Разводы с гантелями лёжа: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Отжимания широким хватом от лавки: 3-4x12-18, Тяга гантелей в наклоне: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре: 5-7 мин, Французский жим с гантелей: 3-4x12-18, Махи гантелями в стороны: 3-4x12-18, Работа на кардиотренажёре:5-7 мин, Разгибание бедра на четвереньках: 3-4x12-18, Заминка: 2-5 мин" .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#№5> a ns1:Result,
        owl:NamedIndividual ;
    ns1:age 17 ;
    ns1:body_type "thin" ;
    ns1:diseases "no" ;
    ns1:gender "female" ;
    ns1:goal "relief" ;
    ns1:height 150 ;
    ns1:quantity_per_week 3 ;
    ns1:sports_equipment "Cardiovascular equipment, Dumbbells, Bench" ;
    ns1:sportsmanship "played sports before" ;
    ns1:weight 40 ;
    rdfs:comment """
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Скручивания на наклонной лавке
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Приседания с гантелями
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Приседания с весом между ног
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Подъём на носки стоя
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Жим гантелей сидя
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Махи гантелями вперёд
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Махи гантелями в стороны
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Вторая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Подъём ног на наклонной скамье
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Становая тяга с гантелями
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Разводы с гантелями лёжа
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Тяга гантелей в наклоне
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Жим гантелей лёжа
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Пуловер с гантелей лёжа
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Третья тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Скручивания лёжа на полу
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Зашагивания на подставку с гантелями
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Выпады с гантелями
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Отжимания от лавки сзади
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Французский жим с гантелей
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Подъём таза лёжа
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Сгибания рук с гантелями сидя/стоя
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Четвёртая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Подъём ног лёжа
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Разводы с гантелями под углом вверх
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Тяга одной гантели в наклоне
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Шраги с гантелями стоя
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Отжимания широким хватом от лавки
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Работа на кардиотренажёре
5-7 мин
Разгибание бедра на четвереньках
3-4x12-18	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин""" .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#№6> a ns1:Result,
        owl:NamedIndividual ;
    ns1:age 32 ;
    ns1:body_type "muscular" ;
    ns1:diseases "sore joints" ;
    ns1:gender "Male" ;
    ns1:goal "muscle mass and strength" ;
    ns1:height 185 ;
    ns1:quantity_per_week 5 ;
    ns1:sports_equipment "horizontal bar, jump rope" ;
    ns1:sportsmanship "doing sports" ;
    ns1:weight 100 ;
    rdfs:comment """Первая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Разводы с гантелями лёжа
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Жим гантелей лёжа
4-5x6-10	
нагрузка
видео
аналоги
Разводы с гантелями под углом вверх
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Тяга одной гантели в наклоне
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Тяга гантелей лёжа
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Подъём ног в висе
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Вторая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Приседания со штангой
4-5x6-10	
нагрузка
видео
аналоги
Выпады со штангой
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Приседания со штангой на груди
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Зашагивания на подставку с гантелями
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Становая тяга со штангой
4-5x6-10	
нагрузка
видео
аналоги
Становая тяга с гантелями
4-5x6-10	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Третья тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Жим штанги с груди стоя
4-5x6-10	
нагрузка
видео
аналоги
Жим штанги из-за головы стоя
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Протяжка со штангой
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Махи гантелями вперёд
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Скручивания в висе вниз головой
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Скручивания на наклонной лавке
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Четвёртая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Тяга штанги в наклоне
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Пуловер с гантелей лёжа
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Шраги со штангой стоя
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео
Общая нагрузка
Пятая тренировка
Разминка
5-10 мин	
видео
Отжимания от лавки сзади
4-5x6-10	
нагрузка
видео
аналоги
Французский жим с гантелей
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Французский жим со штангой лёжа
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Сгибание рук со штангой стоя
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Сгибания рук с гантелями сидя/стоя
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Сгибания рук с гантелями «молот»
3-4x10-15	
нагрузка
видео
аналоги
Заминка
2-5 мин	
видео""" .

<http://www.semanticweb.org/alex/ontologies/2020/3/training#№7> a ns1:Result,
        owl:NamedIndividual ;
    ns1:age 50 ;
    ns1:body_type "fat" ;
    ns1:diseases "Hernia, Osteochondrosis, Diastasis" ;
    ns1:gender "Male" ;
    ns1:goal "losing weight" ;
    ns1:height 178 ;
    ns1:quantity_per_week 3 ;
    ns1:sports_equipment "Barbell" ;
    ns1:sportsmanship "never sports before" ;
    ns1:weight 120 ;
    rdfs:comment "Первая тренировка: Разминка: 5-10 мин, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Подъём ног лёжа: 2-3x10-15, Разводы с гантелями лёжа:2-3x10-15, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Подъём на носки сидя со штангой: 2-3x10-15, Тяга гантелей в наклоне: 2-3x10-15, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Махи гантелями вперёд: 2-3x10-15, Французский жим с гантелей: 2-3x10-15, Заминка: 2-5 мин.  Вторая тренировка: Разминка: 5-10 мин, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Подъём ног сидя на лавке: 2-3x10-15, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Приседания с весом между ног: 2-3x10-15, Жим гантелей сидя: 2-3x10-15, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Сгибания рук с гантелями сидя/стоя: 2-3x10-15, Заминка: 2-5 мин. Третья тренировка: Разминка: 5-10 мин, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Упражнение «велосипед»: 2-3x10-15, Зашагивания на подставку с гантелями: 2-3x10-15, Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Махи гантелями в стороны: 2-3x10-15 Прыжки на скакалке или бег: 5-7 мин, Французский жим с гантелями лёжа: 2-3x10-15, Заминка:2-5 мин" .

:Result a owl:Class,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:range :Result .

:age a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :age ;
    rdfs:subClassOf :personal_characteristics .

:body_type a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :body_type ;
    rdfs:subClassOf :personal_characteristics .

:diseases a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :diseases ;
    rdfs:subClassOf :personal_characteristics .

:gender a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :gender ;
    rdfs:subClassOf :personal_characteristics .

:goal a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :goal ;
    rdfs:subClassOf :training .

:height a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :height ;
    rdfs:subClassOf :personal_characteristics .

:quantity_per_week a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :quantity_per_week ;
    rdfs:subClassOf :training .

:sports_equipment a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :sports_equipment .

:sportsmanship a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :sportsmanship ;
    rdfs:subClassOf :personal_characteristics .

:weight a owl:Class,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:domain :weight ;
    rdfs:subClassOf :personal_characteristics .

:training a owl:Class .

:personal_characteristics a owl:Class .

